# Invisible & offline sync

Обмен данными между узлами, вычисляющими данными а не хранящими их всегда быстрее и надежнее. Пересылаются только несколько байт из которых распаковываются все изменения и подпись.

## Взаимные вычисления

Если все участники сети всегда используют для любой транзакции подпись самого последнего доступного корня дерева Меркла - значит все их транзакции или полностью (до последнего бита) совпадают или несовместимы с остальными узлами сети.

Если вычисления разных узлов содержат future-proof алгоритм который должен принимать от участников подписанные поручения на манипуляции своими данными в своей области хешей, которая вычислена из их собственной цепи.

При этом вместо того чтобы заново пересчитывать с нуля все транзакции как etherum узлы наоборот должны выполнить только необходимую им часть работы.

То есть вместо того чтобы умножать количество вычислений на количество узлов - мы делим его на это количество. То есть требовалось O(n \* m) - where n is number of operations needed to reconstruct all chain and m is number of members in network.

А теперь требуется O(n / m).

Остальные участники же **доверяют** остальным узлам, верно? Иначе не синхронизируются. Значит обязаны принимать их версии указателей на последнюю версию данных. Даже если они пересчитали свою историю - они ее на майнили, это их территория, имеют право, чо. Это их данные и это они решают что должно быть доступно а что нет.

### Gentlemen computing

Вычисления с взаимным доверием. Принцип - если участник доверяет остальным участникам в том что они выполнили все вычисления точно также - то он может не пересчитывать их и взять у них только последнюю версию.

Объект версии передается по сети и регистрируется обоими участниками + минимум двумя их контактами на 8 уровней вверх (у каждого узла они ротируются). Для того чтобы остальные контакты подтвердили сделку - каждый участник добывает и раздает столько токенов сколько хочет получить подтверждений + коммиссия в виде "общественной работы" - оцифровка public domain.

### Удаление данных при наличии прав доступа на интервал хешей

Для удаления своих данных из всей сети нужно добыть в 4 раза больше байт чем затирается.

Распределение:

* перезапись данных у себя, запрет размещения в этом же месте этих же байт (ссылки долюны передать работать)
* Такой же объем байт из будущих блоков, который будет "наклеен поверх" старого участка байт
* Оцифровка открытых данныз
* Бонусы другим участникам за распространение и передачу дальше по цепочке

## Каждое взаимодействие с новым узлом навсегда записывается в историю каждого из узлов

Взаимно подписывается. Первый блок общего взаимодействия - взаимная регистрация друг друга + обмен пирами + обмен деревьями Меркла вычисленными от всех предыдущих взаимодействий.

Этот обмен должен быть зарегистрирован всеми ранее известными пирами из дерева Меркла каждого из них, а значит попасть таким образом и в их деревья Меркла из которых подписываются следующие транзакции.

Каждый участник должен при совершении транзакции подписать свою сделку четырьмя другими участниками (подтверждением их сделок). Оцифровка открытых данных может всегда быть использоваться даже если нет ни одного пира. Каждая операция должна быть подписана хотя бы одной работой из пула оцифровки данных.

Запись всех последних блокчейнов в единый указатель тоже считется майнингом.

Ребятам из Polkadot это должно понравится.

### Взаимный баланс

Каждый участник может в любой момент майнить любой незанятый блок. При обнаружении коллизии оба участника в момент ее обнаружения обязаны взаимно пометить область затертой и вместе заклеить ее сверху чистой заменой. Причем в двойном объеме, чтобы не выбирать чьи данные сохранить. Обе версии сохранить. Пока кчастники не намайнят (или не оплатят) операцию разрешения коллизии они не могут продолжить синхронизацию с сетью. После коллизии каждый участник обязан зарегистрировать результат у обоих сторон сети. Сеть, кстити была до этого момента несвязной - иначе такой ситуации просто не может возникнуть.

Каждый участник для подтверждения транзации майнинга должен зарегистрировать у себя столько же чужих сделок сколько он создал своих. Если сделок нет - то можно выпустить токены которые автоматически должны сгореть при контакте с любым участником с хотя бы 1 запросом на подтверждение.

Подтверждать и дублировать транзакцию нужно ровно столько же раз сколько достаточно для сохранения связности сети.

Комиссий нет - есть только добровольные вычисления для открытых проектов или подтверждение комиссий других участников у себя.

Каждый новый участник обязан синхронизироваться и отправлять свои транзакции только вместе со связкой подтверждения чужих (либо добровольные вычисления). Как в момент транзакции так и заранее. Либо архивация данных самой сети.

Регистрация в сети - самостоятельная, с помощью других участников. Контракт стандартный - майнинг места для регистрации своей сделки + подтверждение регистрации 64 узлами (или такое же количсество оцифровки).

Контракты на регистрацию выполняются первыми, отдельной очередью.

## Извлечение данных из соцсетей

Для этого достаточно собрать клиент который получает данные из сети и везде где это возможно коммуницирует через себя, заменяя данные сайта своими данными.

Клиенты в одной сети совместно сохраняют данные в хеши, а обмениваются данными без их реальной передачи (обмен только указателями на сохраненные участки и историю).

### Работа статических сайтов и wiki прямо из архива

Будет напоминать медленный интернет

# База данных для работы с пространством хешей

Будет похоже на доступ к стороннему API по сети.

## Продажа доступа к указателю автономного API

Можно раздавать доступ к своему API как указатель по которому извлекается смарт-контракт. Доступ к любому методу API оплачивается автоматически, одновременным майнингом блоков в пользу автора API.

Обновление данных происходит в обмен на регистрацию сделок майнинга. API может в оффлайне собирать данные о намайненных блоках а при синхронизации требовать обязательной подписи у создателя пакета.

Второй вариант - каждая регистрация операции с использованием любого API требует майнинга или выполнении полезной работы для сети обязательно должна быть подписано 1 общественной операцией и 1 подписью автора (должна содержать его дерево Меркла и отслеживаться всеми его пирами).

# Новая автономность

Книги теперь можно запоминать. Можно твитнуть Википедией. Дважды. В одном сообщении.

Передавая обновления данных пиры всегда обмениваются только одним пакетом: ссылкой на самый верхний указатель своего локального стека.

Перед обменом узлы дополняют свои указатели ссылками друг на друга (если они контактируют впервые). Если не впервые - то каждый выполняет над своим указателем операцию атомарного обновления ссылки другого узла.

Оба договариваются об изменениях, заранее передают прогнозируемый результат, после чего сверяют результат каждый своей подписью. Каждый должен продублировать сделку у своих пиров.

Любой обмен данными между двумя узлами - это всегда обмен ссылками на главные указатели. Всё. Каждый участник сети обязан подтвердить несколько других сделок (их количество - логарифм от количества участников сети).

Каждый первый контакт двух новых пиров перекрестно подтверждает дерево сделок и контактов каждого из них, пересекая в первую очередь те узлы которые никогда не контактировали напрямую.

Узлы дублируют только ту не свою информацию которую считают нужным - лшь бы контрольные суммы сходились.

Если два узла хотя бы раз контактировали - они обязаны подтверждать права и запросы друг друга (то есть обязаны подписывать и передавать дальше все запросы удаления и изменения друг друга.

## Любой обмен данными между узлами - это подтвержденный взаимный обмен верхними указателями

И больше ничем. Это единственный способ обмена данными между узлами системы.

Это также единственный способ изменения данных и синхронизации изменений между узлами. Другой узел меняет данные в своей локальной копии базы только в виде применения цепочки изменений подписанной самим узлом. При этом обновление распространяется по сети без маршрутизации и без отслеживания пути.

Узлы просто постоянно обмениваются указателями между собой. Указатели передаются дальше и в процессе подписываются каждым из узлов в цепочке. Пакет обновления не передается дальше теми узлами, которые уже однажды получили его.

Вознаграждение (в пропорции большего вклада в обновление) получает последний и предпоследний узел в цепочке, который сохраняет у себя в указателе факт прекращения циркуляции. За регистрацию этого факта получает вознаграждение из контракта.

Если принимающий узел имеет более свежую версию указателя, полностью включающую изменения из более старого - то старый не передается дальше.

Передача указателя дальше автоматически означает получение и подпись встречного обновления.

Если один узел передает другому старые указатели, то тот кто отправляет более актуальные записи получает всю награду. Узлы которые передают остальным максимально много максимально новой информации - самые выгодные.

Узлам выгодно контактировать редко, стараться обмениваться только последними изменениями и максимально эффективно. Часто обращаешься к другим узлам и не рассказываешь что-то особо ценное и редкое - значит в сделке в которой оба узла обязаны подтвердить изменения друг друга всегда будешь в проигрыше.

Вместо скачивания всего объема всех транзакций каждым узлом каждый раз наоборот - обмен только последними данными и максимально эффективно.

## Голографический указатель

Поскольку указатель каждого узла всегда содержит все указатели всех остальных узлов - обмен одним указателем для двух узлов автоматически означает и обмен всеми указателями у всех узлов между каждым из них (потому что оба указателя содержат данные друг друга).

Оба узла знают какой должен получится результат если каждый из них у себя дополнит только недостающую часть дерева. Поэтому они могут проверить данные друг друга.

Транзакция подтверждается на всех узлах независимо, при этом не теряя согласованности. Транзакция считается подтвержденойтеми узлами которые получили ее последней либо получили любой указатель в котором эта транзакция погашена другим узлом.

Ссылаться на нее можно только тогда когда оба узла находятся выше по цепочке чем факт ее подтверждения.

При обмене данными у узлов не может быть несогласованности потому что перед этим они обязаны подтвердить указатели друг друга. Если результат не сходится - то узлы не могут дальше взаимодействовать ни друг с другом ни с другой сетью пока не разрешен конфликт. Либо не передавать в сеть ни факт обмена ни факт несовпадения результатов (этот позор чтоб на люди не выносить как говориться).

То есть даже если узлы конфликтуют - то они либо делают это между собой либо изолируются от всей сети пока согласованно не разберутся, придя к общему мнению и подписав общее решение своими ключами. Только такое согласие дает обратно доступ ко всей сети.

## Упаковка одного элемента

* Пронумеровать все байты
* Проставить нулевые координаты каждому элементу
* Вывести список
* Пройти по массиву значений, вычислить координаты для пар "значение + указатель"
* 